{"indicator":"1.3.1.d","layout":"indicator","permalink":"1-3-1-d","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","published":true,"reporting_status":"notstarted","target":"Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_sort_order":"01-03-01-dd","previous":"1-3-1-c","next":"1-3-1-e","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.d Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","computation_calculations":"Total number of persons with disabilities receiving disability benefits out of the total number of persons with severe disabilities declared in the PHC *100.","computation_definitions":"Person with disabilities \u2013 a person with physical, mental, intellectual and sensory impairments, deficiencies with when interacting with diverse barriers/obstacles, may hinder the full and efficient participation of the person in the society's life in equal conditions with other persons;<br>  Disability \u2013 generic term for impairments, activity limitations and participation restrictions, which denotes the negative aspects of the interaction between the person (having a health problem) and its contextual factors (environmental and personal factors) (Law No. 60/2012 on Inclusion of Persons with Disabilities);<br>  Social benefits for persons with disabilities - social payments provided on monthly basis to adults/children with disabilities, the size of which varies depending on the level of severity of the disability, which is determined according to the National Methodology (GD. No. 357/2018, Annex 3). According to the legislation in force, the social benefits for persons with disabilities include: disability pension and state social allowances.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"1.3.1.d Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","source_data_source_1":"1) no. of beneficiaries who receive disability pensions and social allowances, NSIH - Form 641 & 652<br>  2) number of persons with severe disabilities - NSIH (same source), NBS (based on PHC/other relevant source)","source_data_supplier_1":"1. National Social Insurance House<br>  2.National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"1.Ministry of Health, Labour and Social Protection<br>  2.National Council for Disability and Work Ability Assessment","source_periodicity_1":"Annual","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/0f6f7cd88a68ad431e79cd6cae8916ae25ba2e66","national_metadata_update_url_text":"2020-12-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/c14e8dc5fd985ede224e35741a1227cf5b6077aa","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030","indicator_name":"Propor\u021bia persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi care beneficiaz\u0103 de presta\u021bii sociale","indicator":"1.3.1.d","permalink":"1-3-1-d","indicator_sort_order":"01-03-01-dd","previous":"1-3-1-c","next":"1-3-1-e","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.d Propor\u021bia persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi care beneficiaz\u0103 de presta\u021bii sociale","computation_calculations":"Num\u0103rul total al persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi beneficiare de presta\u021bii de dizabilitate raportat la num\u0103rul persoanelor cu dizabilitate sever\u0103 declarate \u00een cadrul RPL *100. <br>  Indicatorul reflect\u0103 asupra prevalen\u021bei dizabilit\u0103\u021bii severe \u00een r\u00e2ndul persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi.","computation_definitions":"Persoan\u0103 cu dizabilit\u0103\u021bi \u2013 persoan\u0103 cu deficien\u021be fizice, mintale, intelectuale sau senzoriale, deficien\u021be care, \u00een interac\u021biune cu diverse bariere/obstacole, pot \u00eengr\u0103di participarea ei deplin\u0103 \u0219i eficient\u0103 la via\u021ba societ\u0103\u021bii \u00een condi\u021bii de egalitate cu celelalte persoane;<br>  Dizabilitate \u2013 termen generic pentru afect\u0103ri/deficien\u021be, limit\u0103ri de activitate \u0219i restric\u021bii de participare, care denot\u0103 aspectele negative ale interac\u021biunii dintre individ (care are o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate) \u0219i factorii contextuali \u00een care se reg\u0103se\u0219te (factorii de mediu \u0219i cei personali) (Legea nr. 60/2012, privind incluziunea persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi);<br>  Presta\u021bii sociale pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi - Pl\u0103\u021bi sociale acordate lunar adul\u021bilor/copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi, m\u0103rimea c\u0103rora variaz\u0103 \u00een func\u021bie de gradul de severitate al dizabilit\u0103\u021bii care este determinat conform Metodologiei na\u021bionale (HG. nr. 357/2018, Anexa 3). Conform legisla\u021biei \u00een vigoare, presta\u021biile sociale pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi includ: pensiile de invaliditate \u0219i aloca\u021bii sociale de stat.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"1.3.1.d Propor\u021bia persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi care beneficiaz\u0103 de presta\u021bii sociale","source_data_source_1":"1) nr. de beneficiari care primesc pensii \u0219i aloca\u021bii sociale de dizabilitate, CNAS- Forma 641 \u0219i 652<br>  2) num\u0103rul persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi severe- CNAS (aceea\u0219i sursa), BNS (in baza datelor CNAS)","source_data_supplier_1":"1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale<br>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale<br>  Consiliul Na\u021bional pentru Determinarea Dizabilit\u0103\u021bii \u0219i Capacit\u0103\u021bii de Munc\u0103","source_periodicity_1":"anual","page_content":""}}