{"indicator":"1.3.1.b","layout":"indicator","permalink":"1-3-1-b","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","published":true,"target":"Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of children covered by social benefits for children","indicator_sort_order":"01-03-01-bb","reporting_status":"complete","previous":"1-3-1-a","next":"1-3-1-c","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.b. Proportion of children covered by social benefits for children","computation_calculations":"Total number of children who benefit from childcare allowance for children up to 3 years old/2 years old (insured/uninsured persons), out of the total number of children aged up to 3 years old. <br>","computation_definitions":"Monthly allowance for raising / caring for a child - monthly amount provided for raising and caring for children until the child turns 3 years old in case of insured persons, and until the child turns 2 years old in case of uninsured persons (Government Decision No. 1478 dated 15.11.2002 on allowances provided to families with children)","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"1.3.1.b. Proportion of children covered by social benefits for children","source_data_source_1":"1) No. of children receiving childcare allowances until the age of 2/3 years old, NSIC - Form 648 as & 648 ns<br>  2) Total number of children/families with children - NBS","source_data_supplier_1":"1. National Social Insurance House<br>  2. National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"1. National Social Insurance House<br>  2. National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Annual","comparison_global":"Only the allowances for raising/caring children up to 3/2 years old, for insured and uninsured persons are considered","national_data_update_url_text":"2020-11-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/b83952986c4c5f2091de2fea43bf3c97168ba80d","national_metadata_update_url_text":"2020-11-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/b0be22cf71560a2b1dd9db14a16fb6418ff8cc57","page_content":"","ro":{"indicator":"1.3.1.b","layout":"indicator","permalink":"1-3-1-b","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","published":true,"target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030","indicator_name":"Propor\u021bia copiilor acoperi\u021bi cu presta\u021bii sociale pentru copii","indicator_sort_order":"01-03-01-bb","reporting_status":"complete","previous":"1-3-1-a","next":"1-3-1-c","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.b. Propor\u021bia copiilor acoperi\u021bi cu presta\u021bii sociale pentru copii","computation_calculations":"Num\u0103rul total al copiilor care beneficiaz\u0103 de indemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea copilului p\u00e2n\u0103 la 3 ani/2 ani (persoane asigurate/neasigurate),  raportat la num\u0103rul total al copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 3 ani. <br>","computation_definitions":"Indemniza\u021bie lunar\u0103 pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copilului  - sum\u0103 lunar\u0103 acordat\u0103 pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copilului p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea v\u00e2rstei de 3 ani \u00een cazul persoanelor asigurate, \u0219i p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea v\u00e2rstei de 2 ani \u00een cazul persoanelor neasigurate (Hot\u0103r\u00e2rea Guvernului nr. 1478 din  15.11.2002  cu privire la indemniza\u021biile adresate familiilor cu copii)","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"1.3.1.b. Propor\u021bia copiilor acoperi\u021bi cu presta\u021bii sociale pentru copii","source_data_source_1":"1) Num\u0103rul de copii care primesc \u00eendemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea/cre\u0219terea copiilor p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de 2/3 ani, CNAS - Forma 648 as \u0219i 648 ns<br>  2) Num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 3 ani -BNS","source_data_supplier_1":"1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale<br>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale<br>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","comparison_global":"Sunt considerate doar indemniza\u021biile pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copiilor p\u00e2n\u0103 la 3/2 ani, pentru persoanele asigurate \u0219i neasigurate","page_content":""}}