{"indicator":"1.3.1.f","layout":"indicator","permalink":"1-3-1-f","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","published":true,"target":"Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of persons covered with benefits for temporary work incapacity, caused by work accidents and occupational diseases","indicator_sort_order":"01-03-01-ff","reporting_status":"complete","previous":"1-3-1-e","next":"1-3-1-g","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.f. Proportion of persons covered with benefits for temporary work incapacity, caused by work accidents and occupational diseases","computation_calculations":"Number of persons who benefit from allowances for temporary work incapacity, cause by work accidents and occupational diseases out of the total number of employed population X 100.","computation_definitions":"Benefits for work accidents and occupational diseases - social payments provided according to the legislation in force (Law No. 756/1999, Law No. 289/2004 and GD No. 108/2005) to insured persons to compensate the work incapacity caused by a work accident and/or occupational disease. <br>  The insured people are entitled to the following benefits and insurance allowances:<br>  a) benefits for medical rehabilitation;<br>  b) benefits for workability recovery;<br>  c) benefits for occupational rehabilitation;<br>  d) allowance for temporary work incapacity;<br>  e) allowance for temporary transfer to another job;<br>  f) disability allowance;<br>  g) death allowance.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"1.3.1.f. Proportion of persons covered with benefits for temporary work incapacity, caused by work accidents and occupational diseases","source_data_source_1":"1) NSIH - Form 670 and 672<br>  2) number of employed persons - NBS (Labour Force Survey)","source_data_supplier_1":"1.National Social Insurance House<br>  2.National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"1.National Social Insurance House<br>  2.National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Annual","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/cf4fa047776aefdaea1c2ec2fb7e36bf015a17da","national_metadata_update_url_text":"2020-12-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/c6633e8c1685d9aa482a8c68b7c2853156a5efa9","page_content":"","ro":{"indicator":"1.3.1.f","layout":"indicator","permalink":"1-3-1-f","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","published":true,"target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030","indicator_name":"Propor\u021bia persoanelor  acoperite cu presta\u021bii pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale","indicator_sort_order":"01-03-01-ff","reporting_status":"complete","previous":"1-3-1-e","next":"1-3-1-g","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"1.3.1.f. Propor\u021bia persoanelor  acoperite cu presta\u021bii pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale","computation_calculations":"Num\u0103rul persoanelor care beneficiaz\u0103 de indemniza\u021bii pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidente de munc\u0103 \u0219i boli profesionale raportat la num\u0103rul total al popula\u021biei ocupate X 100.","computation_definitions":"Presta\u021bii pentru accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale - pl\u0103\u021bi sociale acordate conform legisla\u021biei \u00een vigoare (Legea nr. 756/1999, Legea nr. 289/2004 \u0219i HG. nr. 108/2005) persoanelor asigurate pentru compensarea incapacit\u0103\u021bii de munc\u0103 cauzat\u0103 de un accident de munc\u0103 \u0219i/sau o boal\u0103 profesional\u0103. <br>  Asigura\u021bii  au dreptul la urm\u0103toarele presta\u021bii \u0219i  indemniza\u021bii de asigurare:<br>  a) presta\u021bii pentru reabilitare medical\u0103;<br>  b) presta\u021bii pentru recuperarea capacit\u0103\u021bii de munc\u0103;<br>  c) presta\u021bii pentru reabilitarea profesional\u0103;<br>  d) indemniza\u021bie pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103;<br>  e) indemniza\u021bie pentru transferarea temporar\u0103 la alt\u0103 munc\u0103;<br>  f) indemniza\u021bie de dizabilitate;<br>  g) indemniza\u021bie de deces.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"1.3.1.f. Propor\u021bia persoanelor  acoperite cu presta\u021bii pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale","source_data_source_1":"1) CNAS - Forma 670 \u0219i 672<br>  2) num\u0103rul persoanelor ocupate-BNS (Ancheta For\u021bei de Munc\u0103)","source_data_supplier_1":"1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale<br>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale<br>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","page_content":""}}