{"indicator":"10.3.1","layout":"indicator","permalink":"/10-3-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator_name":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target":"Ensure equal opportunity and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","target_id":"10.3","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","computation_calculations":"Number of respondents who have communicated that over the last year they have felt that they were treated differently/discriminated or harassed based on a ground prohibited by the international law on human rights, out of the total number of respondents participating in the survey *100<br>","computation_definitions":"Discrimination \u2013 any difference, exclusion, restriction or preference in rights or freedoms of a person or a group of persons, as well as supporting a discriminatory behaviour based on real criteria, stipulated on the present law or based on alleged criteria; Harassment \u2013 any unwished behaviour which leads to creating an intimidating, hostile, degrading, humiliating or offending environment, having as a purpose or effect injured dignity of a person based on the criteria stipulated in the Law on Ensuring Equality No. 121 dated 25.05.2012.<br>  (indicator which results from the opinion poll, its value in the surveys 2010 = 24%, 2014 = 19.5% , 2018 - 26%) <br>","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"10.3.1 Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law  <br> ","source_data_source_1":"Sociological Survey: the phenomenon of discrimination in the Republic of Moldova (Concept discussed with the Council for Preventing and Eliminating Discrimination and Ensuring Equality (CPEDAE)<br> ","source_data_supplier_1":"Council for Preventing and Eliminating Discrimination and Ensuring Equality","source_organisation_1":"Council for Preventing and Eliminating Discrimination and Ensuring Equality","source_responsible_monitoring_1":"1.Council for Preventing and Eliminating Discrimination and Ensuring Equality<br>  2.Other APC (Ministry of Health, Labour and Social Protection, Ministry of Internal Affairs, Ministry of Justice)","source_periodicity_1":"Once every few  (4) years (the survey was conducted in 2010, 2014, 2018)<br> ","previous":"10-2-1","next":"10-3-1-1","national_data_update_url_text":"2020-09-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/87d5ca6fbdf425da0a2d05452163945dd95e5e53","national_metadata_update_url_text":"2020-08-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/742844bd2065b44cbb035f0122d90adcb512c72c","page_content":"","ro":{"indicator":"10.3.1","layout":"indicator","permalink":"/10-3-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Ponderea popula\u021biei care a comunicat c\u0103 \u00een ultimele 12 luni s-a sim\u021bit  vreodat\u0103 discriminat\u0103 sau h\u0103r\u021buit\u0103 \u00een baza unui motiv interzis de dreptul interna\u021bional al drepturilor omului","target":"Asigurarea oportunit\u0103\u021bilor egale \u0219i reducerea inegalit\u0103\u021bii rezultatelor, inclusiv prin  eliminarea legilor, politicilor \u0219i practicilor discriminatorii, \u0219i promovarea legisla\u021biei, politicilor \u0219i ac\u021biunilor corespunz\u0103toare \u00een acest sens","indicator_name":"Ponderea popula\u021biei care a comunicat c\u0103 \u00een ultimele 12 luni s-a sim\u021bit  vreodat\u0103 discriminat\u0103 sau h\u0103r\u021buit\u0103 \u00een baza unui motiv interzis de dreptul interna\u021bional al drepturilor omului","computation_calculations":"Num\u0103rul responden\u021bilor care au comunicat c\u0103 \u00een ultimul an s-au sim\u021bit vreodat\u0103 c\u0103 au fost trata\u021bi diferit/discrimina\u021bi sau h\u0103r\u021bui\u021bi \u00een baza unui motiv interzis de dreptul interna\u021bional al drepturilor omului, raportat la num\u0103rul total de responden\u021bi participan\u021bi la sondaj *100","computation_definitions":"Discriminare \u2013 orice deosebire, excludere, restric\u021bie ori preferin\u021b\u0103 \u00een drepturi \u0219i libert\u0103\u021bi a persoanei sau a unui grup de persoane, precum \u0219i sus\u021binerea comportamentului discriminatoriu bazat pe criteriile reale, stipulate de prezenta lege sau pe criterii presupuse; H\u0103r\u021buire \u2013 orice comportament nedorit care conduce la crearea unui mediu intimidant, ostil, degradant, umilitor sau ofensator, av\u00e2nd drept scop sau efect lezarea demnit\u0103\u021bii unei persoane pe baza criteriilor stipulate de  Legea cu privire la asigurarea egalit\u0103\u021bii nr 121 din  25.05.2012 cu privire la asigurarea egalit\u0103\u021bii.<br>  (indicatorul care rezulta din sondajul de opinii, valoarea lui in sondajele 2010 = 24%, 2014 = 19.5% , 2018 - 26%)","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"10.3.1 Ponderea popula\u021biei care a comunicat c\u0103 \u00een ultimele 12 luni s-a sim\u021bit  vreodat\u0103 discriminat\u0103 sau h\u0103r\u021buit\u0103 \u00een baza unui motiv interzis de dreptul interna\u021bional al drepturilor omului","source_data_source_1":"Studiu sociologic: Fenomenul discrimin\u0103rii \u00een Republica Moldova (Concept discutat cu  Consiliul pentru prevenirea \u0219i eliminarea discrimin\u0103rii \u0219i asigurarea egalit\u0103\u021bii (CPEDAE)","source_data_supplier_1":"Consiliul pentru Prevenirea \u0219i Eliminarea Discrimin\u0103rii \u0219i Asigurarea Egalit\u0103\u021bii","source_organisation_1":"Consiliul pentru Prevenirea \u0219i Eliminarea Discrimin\u0103rii \u0219i Asigurarea Egalit\u0103\u021bii","source_responsible_monitoring_1":"Consiliul pentru Prevenirea \u0219i Eliminarea Discrimin\u0103rii \u0219i Asigurarea Egalit\u0103\u021bii<br>  Alte APC (Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale, Ministerul Afacerilor Interne, Ministerul Justi\u021biei)","source_periodicity_1":"odat\u0103 la c\u00e2\u021biva (4) ani (sondajul a fost realizat in 2010, 2014, 2018)","previous":"10-2-1","next":"10-3-1-1","page_content":""}}