{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"sdg_goal":"11","target":"By 2030, enhance inclusive and sustainable urbanization and capacity for participatory, integrated and sustainable human settlement planning and management in all countries","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Level of urbanization","indicator":"11.3.1.1","permalink":"11-3-1-1","indicator_sort_order":"11-03-01-01","reporting_status":"complete","previous":"11-3-1","next":"11-3-2","tags":["custom.national"],"national_indicator_available":"11.3.1.1. Level of urbanization","computation_calculations":"Number of urban population / total population * 100.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"11.3.1.1. Level of urbanization","source_data_source_1":"Estimation of stable population number","source_data_supplier_1":"National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Agriculture, Regional Development and Environment","source_periodicity_1":"Annual","comparison_global":"There is no consumed land in urban area","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/cf4fa047776aefdaea1c2ec2fb7e36bf015a17da","national_metadata_update_url_text":"2020-08-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/9a114beed512075c93daa60b3072cfde1fa90227","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"sdg_goal":"11","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, consolidarea urbaniz\u0103rii incluzive \u0219i durabile \u0219i a capacit\u0103\u021bii pentru planificarea \u0219i gestionarea participativ\u0103, integrat\u0103 \u0219i durabil\u0103 a a\u0219ez\u0103rilor umane \u00een toate \u021b\u0103rile","indicator_name":"Gradul de urbanizare","indicator":"11.3.1.1","permalink":"11-3-1-1","indicator_sort_order":"11-03-01-01","reporting_status":"complete","previous":"11-3-1","next":"11-3-2","tags":["custom.national"],"national_indicator_available":"11.3.1.1. Gradul de urbanizare","computation_calculations":"Num\u0103rul popula\u021biei urbane / popula\u021bia total\u0103 * 100.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"11.3.1.1. Gradul de urbanizare","source_data_source_1":"Estim\u0103ri ale num\u0103rului popula\u021biei stabile","source_data_supplier_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Agriculturii, Dezvolt\u0103rii Regionale \u0219i Mediului","source_periodicity_1":"anual","comparison_global":"Nu dispunem de suprafa\u021ba consumat\u0103 \u00een mediul urban","page_content":""}}