{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.3.2","indicator_name":"Number of countries that have communicated the strengthening of institutional, systemic and individual capacity-building to implement adaptation, mitigation and technology transfer, and development actions","indicator_sort_order":"13-03-02","layout":"indicator","permalink":"/13-3-2/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target":"Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning","target_id":"13.3","graph_title":"Number of countries that have communicated the strengthening of institutional, systemic and individual capacity-building to implement adaptation, mitigation and technology transfer, and development actions","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","previous":"13-3-1","next":"13-a-1","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2020-08-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/439facc012460aa44e0c8c3d0ae668ab896b00c7","page_content":"","ro":{"indicator":"13.3.2","layout":"indicator","permalink":"/13-3-2/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator_name":" Num\u0103rul de \u021b\u0103ri care au comunicat  consolidarea capacit\u0103\u021bii institu\u021bionale, sistemice \u0219i individuale de implementare a ac\u021biunilor de adaptare, reducere, transfer de tehnologii \u0219i de dezvoltare","indicator_sort_order":"13-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target":"\u00cembun\u0103t\u0103\u021birea educa\u021biei, sensibiliz\u0103rii \u0219i capacit\u0103\u021bilor umane \u0219i institu\u021bionale privind atenuarea schimb\u0103rilor climatice, adaptarea, reducerea impactului \u0219i alerta timpurie","target_id":"13.3","graph_title":"13.3.2 Num\u0103rul de \u021b\u0103ri care au comunicat consolidarea capacit\u0103\u021bii institu\u021bionale, sistemice \u0219i individuale de implementare a ac\u021biunilor de adaptare, reducere, transfer de tehnologii \u0219i de dezvoltare","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","previous":"13-3-1-1","next":"13-3-2-1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"13.3.2 Num\u0103rul de \u021b\u0103ri care au comunicat consolidarea capacit\u0103\u021bii institu\u021bionale, sistemice \u0219i individuale de implementare a ac\u021biunilor de adaptare, reducere, transfer de tehnologii \u0219i de dezvoltare","page_content":""}}