{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.2.1","indicator_name":"Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","indicator_sort_order":"16-02-01","layout":"indicator","permalink":"/16-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","tags":["custom.adjusted"],"sdg_goal":"16","target":"End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","previous":"16-1-4","next":"16-2-2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Proportion of children aged 0-14 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month, by sex, age","computation_calculations":"Number of children aged 1-14 years old who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the last months out of the total number of population aged 1-14 years old *100<br> ","computation_definitions":"Violence against children \u2013 forms of ill-treatment applied by parents / legal representatives / caregiver of the child or any other persons, that produce real or potential  damage to the child's health and endanger child's life, development, dignity or morality, including the following types of violence: physical, sexual, psychological, spiritual, economic, negligence and exploitation (through work and traffic) (p.5 of Annex 1 of the Government Decision No. 270 of 08.04.2014 approving the Instructions for the intersectoral cooperation mechanism to identify, assess, refer, assist and monitor children who are victims or potential victims of violence, negligence, exploitation and traffic)<br> \n ","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"16.2.1 Proportion of children aged 0-14 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month, by sex, age","source_data_source_1":"MICS 2012<br> ","source_data_supplier_1":"1.National Agency for Public Health<br>  2.Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_organisation_1":"1.National Agency for Public Health<br>  2.Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Once every few years <br> ","comparison_global":"The global indicator suggests two way for calculating the indicator for children aged 1-17 years old, and to better capture the phenomenon, it is suggested to use a proxy indicator for children aged 1-14 years old.<br>  The data collected in MICS-2012 refer to children aged 2-14 years old <br> ","national_data_update_url_text":"2020-07-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/f2277d78aaddcca30af1e7364194e8247e2af46c","national_metadata_update_url_text":"2020-08-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/62c02e917d78b4be6c155f9db53af13c1edcfcce","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-02-01","tags":["custom.adjusted"],"layout":"indicator","permalink":"/16-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","previous":"16-1-4","next":"16-2-2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Ponderea copiilor (1-14 ani) care au fost supu\u0219i violen\u021bei fizice de orice fel sau psihologice din partea \u00eentre\u021bin\u0103torului, \u00een ultima lun\u0103, pe sexe, v\u00e2rst\u0103","target":"Stoparea abuzului, exploat\u0103rii, traficului \u0219i a tuturor formelor de violen\u021b\u0103 \u0219i  torturii copiilor","indicator_name":"Ponderea copiilor (1-17 ani) care au fost supu\u0219i pedepsei fizice \u0219i/sau agresiunii psihologice din partea \u00eengrijitorilor, \u00een ultima lun\u0103","computation_calculations":"Num\u0103rul copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani care au fost supu\u0219i diferitor forme de  pedeaps\u0103 fizic\u0103 \u0219i/sau agresiune psihologic\u0103  din partea \u00eengrijitorilor \u00een luna trecut\u0103 raportat la num\u0103rul total al popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani *100","computation_definitions":"Violen\u021b\u0103 \u00eempotriva copilului \u2013 forme de rele tratamente aplicate de c\u0103tre p\u0103rin\u021bi/reprezentan\u021bii legali/persoana \u00een grija c\u0103reia se afl\u0103 copilul sau de c\u0103tre orice alt\u0103 persoan\u0103, care produc v\u0103t\u0103mare actual\u0103 sau poten\u021bial\u0103 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii acestuia \u0219i \u00eei pun \u00een pericol via\u021ba, dezvoltarea, demnitatea sau moralitatea, care includ urm\u0103toarele tipuri de violen\u021b\u0103: fizic\u0103, sexual\u0103, psihologic\u0103, spiritual\u0103, economic\u0103, neglijare \u0219i exploatare (prin munc\u0103 \u0219i trafic) (p.5 din Anexa 1 a Hot\u0103r\u00e2rii Guvernului nr. 270 din 08.04.2014, cu privire la aprobarea Instruc\u021biunilor privind mecanismul intersectorial de cooperare pentru identificarea, evaluarea, referirea, asisten\u021ba \u0219i monitorizarea copiilor victime \u0219i poten\u021biale victime ale violen\u021bei, neglij\u0103rii, exploat\u0103rii \u0219i traficului)","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"16.2.1 Ponderea copiilor (1-14 ani) care au fost supu\u0219i violen\u021bei fizice de orice fel sau psihologice din partea \u00eentre\u021bin\u0103torului, \u00een ultima lun\u0103, pe sexe, v\u00e2rst\u0103","source_data_source_1":"MICS 2012","source_data_supplier_1":"1) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103<br>  2) Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_organisation_1":"1) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103<br>  2) Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","comparison_global":"Indicatorul global propune dou\u0103 modalit\u0103\u021bi de calculare indicatorului pentru copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-17 ani, iar pentru o mai bun\u0103 captare a fenomenului propune indicatorul proxy pentru copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani.<br>  Datele colectate \u00een MICS-2012 se refer\u0103 la copii de 2-14 ani","page_content":""}}