{"indicator":"16.3.2","layout":"indicator","permalink":"/16-3-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_type":"line","indicator_name":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","indicator_sort_order":"16-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","tags":["custom.adjusted"],"target":"Promote the rule of law at the national and international levels and ensure equal access to justice for all","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","computation_calculations":"Number of persons in pre-trial arrest out of the total number of prison population, at a specified date * 100%<br>","computation_definitions":"Pre-trial arrest - preventive measure of deprivation of liberty applied for a period of at most 30 days, which may be prolonged every time up to 30 days, but which cumulatively cannot exceed 12 months.<br>","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"16.3.2 Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","source_data_source_1":"[Administrative data from NAP](http://www.anp.gov.md/randomrapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant)","source_data_supplier_1":"National Administration of Penitentiaries","source_organisation_1":"Ministry of Justice","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Justice","source_periodicity_1":"Annual","previous":"16-3-1","next":"16-3-2-1","national_data_update_url_text":"2020-07-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/d78367c9de3e818c29c16840f4a105209c845148","national_metadata_update_url_text":"2020-12-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/c5e9065992bdf7f50883751a09fd66e6e66dd5cf","page_content":"","ro":{"indicator":"16.3.2","layout":"indicator","permalink":"/16-3-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-02","tags":["custom.adjusted"],"published":true,"reporting_status":"complete","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv din num\u0103rul total al persoanelor de\u021binute \u00een institu\u021biile penitenciare","target":"Promovarea statului de drept la nivel na\u021bional \u0219i interna\u021bional \u0219i asigurarea accesului egal la justi\u021bie pentru to\u021bi","indicator_name":"Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv \u00een total persoane de\u021binute \u00een institu\u021bii penitenciare","computation_calculations":"Num\u0103rul persoanelor aflate \u00een arest preventiv, raportat la num\u0103rul total al persoanelor aflate \u00een deten\u021bie, la o dat\u0103 specificat\u0103*100%","computation_definitions":"Arest preventiv \u2013 m\u0103sur\u0103 preventiv\u0103 privativ\u0103 de libertate aplicat\u0103 pe un termen de cel mult 30 de zile, care poate fi prelungit de fiecare dat\u0103 p\u00e2n\u0103 la 30 de zile, dar care cumulativ nu poate dep\u0103\u0219i 12 luni.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"16.3.2 Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv din num\u0103rul total al persoanelor de\u021binute \u00een institu\u021biile penitenciare","source_data_source_1":"[Date administrative ANP](http://www.anp.gov.md/randomrapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant)","source_data_supplier_1":"Administra\u021bia Na\u021bional\u0103 a Penitenciarelor","source_organisation_1":"Ministerul Justi\u021biei","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Justi\u021biei","source_periodicity_1":"anual","previous":"16-3-1","next":"16-3-2-1","page_content":""}}