{"indicator":"2.2.2.b","layout":"indicator","permalink":"2-2-2-b","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_type":"line","published":true,"target":"By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5 years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Prevalence of wasting among children under 5 years old","indicator_sort_order":"02-02-02-bb","reporting_status":"complete","previous":"2-2-2-a","next":"2-3-1","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"2.2.2.b. Prevalence of wasting among children under 5 years old","computation_calculations":"Number of children, aged under 5 years old, whose weight for the respective age is lower by two standard deviation from the median for the reference population, out of the total number of children under 5 years old.","computation_definitions":"Children aged under 5 years old with weight for height lower by two standard deviations from median for the reference population, are considered to be with moderate or severe malnutrition, and those with an index smaller by three standard deviations from the median reference are considered to be with severe malnutrition. Malnutrition usually is the result of a recent dietary deficiency. The index may have significant season variations, depending on the availability of food products or disease prevalence. The indicator is estimated based on a standardized methodology using WHO Child Growth Standards.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"2.2.2.b. Prevalence of wasting among children under 5 years old","source_data_source_1":"MICS 2012","source_data_supplier_1":"National Agency for Public Health","source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Once every few years","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/cf4fa047776aefdaea1c2ec2fb7e36bf015a17da","national_metadata_update_url_text":"2020-12-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/d6a294461133edc18c483c663b2e46db2dd7cf48","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"sdg_goal":"2","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea tuturor formelor de malnutri\u021bie, inclusiv atingerea p\u00e2n\u0103 \u00een 2025 a \u021bintelor convenite la nivel interna\u021bional cu privire la greutatea \u0219i talia joas\u0103 la copiii sub v\u00e2rsta de 5 ani, \u0219i abordarea necesit\u0103\u021bilor nutri\u021bionale ale adolescentelor, femeilor \u00eens\u0103rcinate \u0219i celor care al\u0103pteaz\u0103, c\u00e2t \u0219i a persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103","indicator_name":"Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","indicator":"2.2.2.b","permalink":"2-2-2-b","indicator_sort_order":"02-02-02-bb","reporting_status":"complete","previous":"2-2-2-a","next":"2-3-1","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"2.2.2.b.Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","computation_calculations":"Num\u0103rul copiilor, \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, a c\u0103ror greutate pentru v\u00e2rsta respectiv\u0103 este mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana popula\u021biei de referin\u021b\u0103, raportat la num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani.","computation_definitions":"Copiii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani cu greutatea pentru \u00een\u0103l\u021bime mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana pentru popula\u021bia de referin\u021b\u0103, sunt considera\u021bi cu retard ponderal moderat sau sever, iar cei cu indicele mai mic cu trei devia\u021bii standard de la mediana de referin\u021b\u0103 sunt considera\u021bi cu retard ponderal sever. Retardul ponderal este, de regul\u0103, rezultatul unei deficien\u021be nutri\u021bionale recente. Indicele poate avea varia\u021bii semnificative de sezon, \u00een func\u021bie de disponibilitatea alimentelor sau prevalen\u021ba bolilor. Indicatorul este estimat \u00een baza metodologiei standardizate cu utilizare a Standardelor pentru Cre\u0219terea Copiilor ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"2.2.2.b.Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","source_data_source_1":"MICS 2012","source_data_supplier_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","page_content":""}}