{"indicator":"2.2.1","layout":"indicator","permalink":"/2-2-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_type":"line","indicator_name":"Prevalence of stunting (height for age <-2 standard deviation from the median of the World Health Organization (WHO) Child Growth Standards) among children under 5 years of age","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target":"By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5 years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"2.2.1 Prevalence of stunting among children under 5 years old","computation_calculations":"Number of children, aged under 5 years old, whose height for the respective age is smaller by two standard deviation from the median reference population, out of the total number of children aged under 5 years old.","computation_definitions":"Height for age is an index of the linear growing, and a smaller height for the respective age is considered to be stunting. Stunting in children reflects a chronic nutritional deficiency and result in insufficient adequate dietary input for a long period of time, of recurrent or chronic disease, as well as of poor social-economic conditions. The indicator is measured according to the WHO Standards for Child Growth.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"2.2.1 Prevalence of stunting among children under 5 years old ","source_data_source_1":"MICS 2012","source_data_supplier_1":"National Agency for Public Health","source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Once every few years","previous":"2-1-2","next":"2-2-2","national_data_update_url_text":"2020-06-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/2727c99dd477f1c79332e0d6f5cf6ea6348df24f","national_metadata_update_url_text":"2020-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/a628123ce98ac932fa98481c7b350f056ab3a954","page_content":"","ro":{"indicator":"2.2.1","layout":"indicator","permalink":"/2-2-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","data_source_1":"MICS 2012","data_supplier_1":"National Agency for Public Health","reponsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"2.2.1 Prevalen\u021ba retardului statural printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea tuturor formelor de malnutri\u021bie, inclusiv atingerea p\u00e2n\u0103 \u00een 2025 a \u021bintelor convenite la nivel interna\u021bional cu privire la greutatea \u0219i talia joas\u0103 la copiii sub v\u00e2rsta de 5 ani, \u0219i abordarea necesit\u0103\u021bilor nutri\u021bionale ale adolescentelor, femeilor \u00eens\u0103rcinate \u0219i celor care al\u0103pteaz\u0103, c\u00e2t \u0219i a persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103","indicator_name":"Prevalen\u021ba retardului statural (\u00een\u0103l\u021bimea pentru v\u00e2rst\u0103 cu o deviere standard <-2 de la mediana standardelor Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) pentru cre\u0219terea copiilor) printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","computation_calculations":"Num\u0103rul copiilor, \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, a c\u0103ror \u00een\u0103l\u021bime pentru v\u00e2rsta respectiv\u0103 este mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana popula\u021biei de referin\u021b\u0103, raportat la num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani.","computation_definitions":"\u00cen\u0103l\u021bimea pentru v\u00e2rst\u0103 este un indice al cre\u0219terii lineare, iar o \u00een\u0103l\u021bime mai mic\u0103 pentru v\u00e2rsta respectiv\u0103  este considerat\u0103 ca fiind retard statural. Retardul statural la copii reflect\u0103 o deficien\u021b\u0103 nutri\u021bional\u0103 cronic\u0103 \u0219i rezult\u0103 din insuficien\u021ba aportului nutri\u021bional adecvat pentru o perioad\u0103 lung\u0103 de timp, a bolilor recurente sau cronice, precum \u0219i a condi\u021biilor socio-economice precare. Indicatorul este m\u0103surat conform Standardelor pentru Cre\u0219terea Copiilor ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"2.2.1 Prevalen\u021ba retardului statural printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani","source_data_source_1":"MICS 2012","source_data_supplier_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","previous":"2-1-2","next":"2-2-2","page_content":""}}