{"indicator":"3.2.2","layout":"indicator","permalink":"/3-2-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 225 KB)","graph_type":"line","indicator_definition":"Probability that a child born in a specific year or period will die during the first 28 completed days of life if subject to age-specific mortality rates of that period, expressed per 1000 live births. Neonatal deaths (deaths among live births during the first 28 completed days of life) may be subdivided into early neonatal deaths, occurring during the first 7 days of life, and late neonatal deaths, occurring after the 7th day but before the 28th completed day of life.","indicator_name":"Neonatal mortality rate","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target":"By 2030, end preventable deaths of newborns and children under 5 years of age, with all countries aiming to reduce neonatal mortality to at least as low as 12 per 1,000 live births and under-5 mortality to at least as low as 25 per 1,000 live births","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Neonatal mortality rate, per 1000 born alive","computation_calculations":"Number of children aged 0-27 days since birth who have died during the current year, per 1000 born alive in the year of reference.<br>  Data are based on registration of newly-born children with 550 gr weight and of 22 weeks of gestation<br>  <br>","computation_definitions":"Neonatal mortality is part of infant mortality, which expresses the intensity of infant deaths during the first 28 days of birth.","computation_units":"Per 1000 live births","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"3.2.2 Neonatal mortality rate, per 1000 born alive","source_data_source_1":"Statistical data on mortality by causes of death - National Agency for Public Health","source_data_supplier_1":"Medical institutions","source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Annual","previous":"3-2-1-1","next":"3-3-1","national_data_update_url_text":"2020-06-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/2727c99dd477f1c79332e0d6f5cf6ea6348df24f","national_metadata_update_url_text":"2020-08-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/91f06e56c640e46d5ea2e8c278625e31ec24be45","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 225 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.2.2","indicator_definition":"Probability that a child born in a specific year or period will die during the first 28 completed days of life if subject to age-specific mortality rates of that period, expressed per 1000 live births. Neonatal deaths (deaths among live births during the first 28 completed days of life) may be subdivided into early neonatal deaths, occurring during the first 7 days of life, and late neonatal deaths, occurring after the 7th day but before the 28th completed day of life.","indicator_sort_order":"03-02-02","layout":"indicator","permalink":"/3-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","previous":"3-2-1","next":"3-3-1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Rata mortalit\u0103\u021bii neonatale, la 1000 n\u0103scu\u021bi vii","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea deceselor care pot fi prevenite \u00een r\u00e2ndul nou-n\u0103scu\u021bilor \u0219i copiilor p\u00e2n\u0103 la 5 ani, \u00een toate \u021b\u0103rile av\u00e2nd scopul de a reduce mortalitatea neonatal\u0103 la cel mult 12 decese la 1.000 n\u0103scu\u021bi-vii \u0219i mortalitatea copiilor p\u00e2n\u0103 la 5 ani la cel mult 25 decese la 1.000 n\u0103scu\u021bi-vii","indicator_name":"Rata mortalit\u0103\u021bii neonatale","computation_calculations":"Num\u0103rul de copii deceda\u021bi \u00een anul curent \u00een v\u00e2rst\u0103 de 0 - 27 zile de la na\u0219tere, raportat la 1000 n\u0103scu\u021bi vii \u00een anul de referin\u021b\u0103.<br>  Datele se bazeaz\u0103 pe \u00eenregistrarea copiilor nou-n\u0103scu\u021bi cu masa de la 500 gr \u0219i de la 22 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni gesta\u021bie","computation_definitions":"Mortalitatea neonatal\u0103 este parte din mortalitatea infantil\u0103, care exprim\u0103 intensitatea deceselor infantile \u00een primele 28 de zile de la na\u0219tere.","computation_units":"la 1000 n\u0103scu\u021bi vii","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"3.2.2 Rata mortalit\u0103\u021bii neonatale, la 1000 n\u0103scu\u021bi vii","source_data_source_1":"Date statistice privind mortalitatea  pe cauze de deces - ANSP","source_data_supplier_1":"Institu\u021biile medicale","source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","page_content":""}}