{"indicator":"3.a.1","layout":"indicator","permalink":"/3-a-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 866 KB)","graph_type":"line","indicator_name":"3.a.1 Age-standardized prevalence of current tobacco use among persons aged 15 years and older","indicator_sort_order":"03-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","target":"3.a Strengthen the implementation of the World Health Organization Framework Convention on Tobacco Control in all countries, as appropriate","target_id":"3.a","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO), Framework Convention on Tobacco Control (FCTC)","un_designated_tier":"1","tags":["custom.adjusted"],"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Prevalence of current tobacco use among persons aged 15 years and older","computation_calculations":"Population aged 15 years old and over smoking on daily basis or occasionally out of the total population aged 15 years old and over * by 100. <br>","computation_definitions":"Prevalence of tobacco consumption is estimated by WHO based on population surveys carried out at the national level, by taking over the data from the web pages or receiving the databases from the specialised institutions in the country.<br>  The estimates made by WHO for prevalence are (i) standardized based on the age so as to improve the international comparability and (ii) are calculated through different methods.<br>  The global metadata recommend more sources for calculating this indicator. The most recent data sources available for the RM:<br>  1. prevalence of smoking in adults  - through [the STEPS/2013 study](http://www.who.int/chp/steps) - include the tobacco smokers aged 18-69 years old. The next STEPS study was planned for 2018, which was postponed because of lack of resources.<br> 2. prevalence of smoking in adults and adolescents - in the MICS/2012 study the information regarding tobacco use (and namely the current use of different tobacco products) were collected among women and men aged 15-49 years old. As well, the study included the question about use of other tobacco products than cigarettes, such as cigars, hooka, cigarillos or pipe - but provided data are not representative.<br> 3. prevalence of smoking in adolescents - [Global Youth Tobacco Survey/2013 and 2019](https://www.who.int/tobacco/publications/surveillance/WHO-global-report-trends-prevalence-tobacco-smoking-annex-2.pdf?ua=1), pag.280 -  includes tobacco smokers aged 13-15 years old, including smoking of other types of tobacco use.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"3.a.1 Prevalence of current tobacco use among persons aged 15 years and older ","source_data_source_1":"1. STEPS<br>  2. MICS 2012<br>  3. GYTS","source_data_supplier_1":"National Agency for Public Health<br> ","source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Once every few years","comparison_global":"The Global indicator is standardized by WHO depending on age (relevant for international comparability) and it is calculated through different methods, at the national level - it is recommended to use the indicator without standardization.","previous":"3-9-3","next":"3-a-1-1","national_data_update_url_text":"2020-09-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/e7d9c9a83141d33a461351a12c606983253f0968","national_metadata_update_url_text":"2020-12-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/b9b5c5a2d57d2287a43d11248c0a79f757a2939c","page_content":"","ro":{"indicator":"3.a.1","layout":"indicator","permalink":"/3-a-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 866 KB)","graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-aa-01","tags":["custom.adjusted"],"published":true,"reporting_status":"complete","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO), Framework Convention on Tobacco Control (FCTC)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Prevalen\u021ba consumului curent de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","target":"Consolidarea implement\u0103rii Conven\u021biei-cadru a Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii privind controlul tutunului \u00een toate \u021b\u0103rile","indicator_name":"Prevalen\u021ba standardizat\u0103 pe v\u00e2rst\u0103 a consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","computation_calculations":"Popula\u021bia \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste care fumeaz\u0103 zilnic sau ocazional raportat\u0103 la total popula\u021bie \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste * cu 100.","computation_definitions":"Prevalen\u021ba consumului de tutun este estimat\u0103 de OMS, \u00een baza studiilor popula\u021bionale desf\u0103\u0219urate la nivel na\u021bional, prin preluarea datelor de pe paginile web sau primirea bazelor de date de la institu\u021biile specializate din \u021bar\u0103.<br>  Estim\u0103rile f\u0103cute de OMS pentru prevalen\u021b\u0103 sunt (i) standardizate \u00een func\u021bie de v\u00e2rst\u0103 pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi comparabilitatea interna\u021bional\u0103 \u0219i (ii) sunt calculate prin diferite metode.<br>  Metadatele globale recomand\u0103 mai multe surse pentru calcularea acestui indicator. Cele mai recente surse de date disponibile pentru RM:<br>  1. prevalen\u021ba fumatului la adul\u021bi - prin [studiul STEPS/2013](http://www.who.int/chp/steps) - include fum\u0103torii de tutun \u00een v\u00e2rst\u0103 de 18-69 ani. Urm\u0103torul studiu STEPS programat pentru anul 2018, a fost am\u00e2nat din lips\u0103 de resurse.<br>  2. prevalen\u021ba fumatului la adul\u021bi \u0219i adolescen\u021bi -  \u00een cadrul studiului MICS/2012 informa\u021biile privind consumul de tutun (\u0219i anume utilizarea actual\u0103 a diferitor produse din tutun) au fost colectate \u00een r\u00e2ndul femeilor \u0219i b\u0103rba\u021bilor cu v\u00e2rsta de 15-49 de ani. De asemenea, studiul a inclus \u00eentrebare despre consumul de alte produse din tutun dec\u00e2t \u021big\u0103rile, cum ar fi trabucuri, narghilea, \u021big\u0103ri de foi (cigarillos) sau pip\u0103 - \u00eens\u0103 furniz\u00e2nd date nereprezentative.<br> 3. prevalen\u021ba fumatului la adolescen\u021bi  - [Global Youth Tobacco Survey/2013 \u0219i 2019](https://www.who.int/tobacco/publications/surveillance/WHO-global-report-trends-prevalence-tobacco-smoking-annex-2.pdf?ua=1), pag.280 -  include fum\u0103torii de tutun \u00een v\u00e2rst\u0103 de 13-15 ani, inclusiv fumatul \u0219i alte tipuri de consum de tutun.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"3.a.1 Prevalen\u021ba consumului curent de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","source_data_source_1":"1. STEPS<br>  2. MICS 2012<br>  3. GYTS","source_data_supplier_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","comparison_global":"Indicatorul global este standardizat de c\u0103tre OMS  \u00een func\u021bie de v\u00e2rst\u0103 (relevant pentru comparabilitatea interna\u021bional\u0103) \u0219i este calculat prin diferite metode, la nivel na\u021bional se recomand\u0103 utilizarea indicatorului f\u0103r\u0103 standardizare.","previous":"3-9-3","next":"3-a-1-1","page_content":""}}