{"indicator":"4.1.1.c(i)","layout":"indicator","permalink":"4-1-1-c-i","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","published":true,"target":"By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes","target_id":"4.1","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of children and youth at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in reading","indicator_sort_order":"04-01-01-cc-i","reporting_status":"complete","previous":"3-d-1","next":"4-1-1-c-ii","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.1.1.c (i) Proportion of children and youth at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in reading","computation_definitions":"The indicator represents the share of pupils in last grade of secondary education who exceed a predetermined level of competence (pre-set according to PISA methodology) in a certain subject.<br>  The indicator should reflect the results of pupils' evaluation in the Programme for International Student Assessment OECD (PISA), which takes places once per 3 years.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"4.1.1.c (i) Proportion of children and youth at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in reading","source_data_source_1":"Programme for International Student Assessment (PISA)","source_data_supplier_1":"National Agency for Curriculum and Assessment","source_organisation_1":"National Agency for Curriculum and Assessment","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_periodicity_1":"Once every 3 years","comparison_global":"The nationalised indicator reflects only a part of the global indicator, the one that refers to secondary education, but not primary education as well.","national_data_update_url_text":"2020-08-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/fef7dfe963fd656831b51e0dbd76fbcffe3a1659","national_metadata_update_url_text":"2020-09-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/d2c07ff8940982695634734d51bd7cba5db3424b","page_content":"","ro":{"indicator":"4.1.1.c(i)","layout":"indicator","permalink":"4-1-1-c-i","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","published":true,"target_id":"4.1","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea faptului c\u0103 toate fetele \u0219i to\u021bi b\u0103ie\u021bii absolv\u0103 \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar gratuit, echitabil \u0219i calitativ, care s\u0103 conduc\u0103 la rezultate relevante \u0219i eficiente pe planul \u00eenv\u0103\u021b\u0103rii","indicator_name":"Ponderea elevilor din ultima clas\u0103 a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului gimnazial cu cuno\u0219tin\u021be minime \u00een domeniul citirii/lecturii","indicator_sort_order":"04-01-01-cc-i","reporting_status":"complete","previous":"3-d-1","next":"4-1-1-c-ii","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.1.1.c (i) Ponderea elevilor din ultima clas\u0103 a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului gimnazial cu cuno\u0219tin\u021be minime \u00een domeniul citirii/lecturii","computation_definitions":"Indicatorul reprezint\u0103  procentul  elevilor din ultima clas\u0103 a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului gimnazial care dep\u0103\u0219e\u0219te un nivel predeterminat de competen\u021b\u0103 (prestabilit conform metodologiei PISA) \u00eentr-un anumit subiect.<br>  Indicatorul reflect\u0103 rezultatele evalu\u0103rii elevilor \u00een cadrul Programului de evaluare interna\u021bional\u0103 a elevilor OECD (PISA), care se desf\u0103\u0219oar\u0103 o dat\u0103 la 3 ani.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"4.1.1.c (i) Ponderea elevilor din ultima clas\u0103 a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului gimnazial cu cuno\u0219tin\u021be minime \u00een domeniul citirii/lecturii","source_data_source_1":"Programul pentru Evaluarea Interna\u021bional\u0103 a Elevilor (PISA)","source_data_supplier_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Curriculum \u0219i Evaluare","source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Curriculum \u0219i Evaluare","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"o data la 3 ani","comparison_global":"Indicatorul na\u021bionalizat reflecta doar o parte din indicatorul global, acea care se refera la \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial, nu si \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar.","page_content":""}}