{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 223 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.2.2","indicator_name":"Participation rate in organized learning (one year before the official primary entry age), by sex","indicator_sort_order":"04-02-02","layout":"indicator","permalink":"/4-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education","target_id":"4.2","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Participation rate in formal education of children aged 6 years old","computation_calculations":"Number of children aged 6 years old covered by formal education (early education and primary education) out of the total number of children aged 6 years old, *100.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"4.2.2 Participation rate in formal education of children aged 6 years old ","source_data_source_1":"1) Numerator: statistical report No. 85-edu \"Activity of early education institutions\" <br>  Statistical report No. 1-edu \"Activity of primary and secondary general education at the beginning of the school year\"<br>  2) Denominator: population statistics  ","source_data_supplier_1":"National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_periodicity_1":"Annual","previous":"4-2-1","next":"4-3-1","national_data_update_url_text":"2020-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/8c04ca3024527c5c419ce590c6e453e5b2495b97","national_metadata_update_url_text":"2020-08-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/91f06e56c640e46d5ea2e8c278625e31ec24be45","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 223 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.2.2","indicator_sort_order":"04-02-02","layout":"indicator","permalink":"/4-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","previous":"4-2-1","next":"4-3-1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"Rata de cuprindere \u00een educa\u021bia formal\u0103 a copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 6 ani","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea faptului c\u0103 toate fetele \u0219i to\u021bi b\u0103ie\u021bii au acces la dezvoltarea timpurie de calitate, \u00eengrijire \u0219i educa\u021bia pre\u0219colar\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie preg\u0103ti\u021bi pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar","indicator_name":"Rata de \u00eencadrare \u00een educa\u021bia organizat\u0103 (cu un an \u00eenainte de v\u00e2rsta oficial\u0103 de intrare \u00een \u0219coala primar\u0103), pe sexe","computation_calculations":"Num\u0103rul copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 6 ani cuprin\u0219i \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul formal (educa\u021bie timpurie \u0219i \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar) raportat la num\u0103rul total al copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 6 ani, *100.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"4.2.2 Rata de cuprindere \u00een educa\u021bia formal\u0103 a copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 6 ani","source_data_source_1":"1) Num\u0103r\u0103tor: Raport statistic Nr. 85-edu \"Activitatea institu\u021biilor de educa\u021bie timpurie\" <br>  Raport statistic Nr. 1-edu \"Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i secundar general la \u00eenceputul anului de studii\"<br>  2) Numitor: Statistica popula\u021biei","source_data_supplier_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"anual","page_content":""}}