{"indicator":"4.5.1.e","layout":"indicator","permalink":"4-5-1-e","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_type":"line","published":true,"target":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","target_id":"4.5","un_custodian_agency":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1/2/3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Parity index of children with disabilities in compulsory education, based on the absolute number of students","indicator_sort_order":"04-05-01-ee","reporting_status":"complete","previous":"4-5-1-d","next":"4-6-1","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.5.1.e. Parity index of children with disabilities in compulsory education, based on the absolute number of students","computation_calculations":"1) Number of girls with disabilities in compulsory education compared to the number of boys with disabilities in compulsory education. <br>  2) Number of pupils with disabilities in compulsory education in rural area as compared to the number of students with disabilities in compulsory education in urban area.","computation_definitions":"Level of compulsory education will include the grades 1-9.","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"4.5.1.e. Parity index of children with disabilities in compulsory education, based on the absolute number of students","source_data_source_1":"Statistical report no 1-edu Activity of primary and secondary general education","source_data_supplier_1":"National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_periodicity_1":"Annual","comparison_global":"The global indicator is calculated by quintiles, disability status, persons affected by conflict. The national indicator will be estimated only by sex and areas.","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/cf4fa047776aefdaea1c2ec2fb7e36bf015a17da","national_metadata_update_url_text":"2020-09-25: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/31cb9ff7d77e7874438f6a675cf3297589ab6939","page_content":"","ro":{"indicator":"4.5.1.e","layout":"indicator","permalink":"4-5-1-e","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_type":"line","published":true,"target_id":"4.5","un_custodian_agency":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1/2/3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea accesului egal la toate   nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile","indicator_name":"Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu, \u00een baza num\u0103rului absolut de elevi","indicator_sort_order":"04-05-01-ee","reporting_status":"complete","previous":"4-5-1-d","next":"4-6-1","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.5.1.e. Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu, \u00een baza num\u0103rului absolut de elevi","computation_calculations":"1) Num\u0103rul de fete cu dizabilit\u0103\u021bi in \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu raportat la num\u0103rul de b\u0103ie\u021bi cu dizabilit\u0103\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu. <br>  2) Num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi in \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu din mediul rural raportat la num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu din mediul urban.","computation_definitions":"Nivelul de educa\u021bie obligatoriu va include clasele 1-9.","computation_units":"indice","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"4.5.1.e. Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul obligatoriu, \u00een baza num\u0103rului absolut de elevi","source_data_source_1":"Raportul statistic nr 1-edu Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i secundar general","source_data_supplier_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"anual","comparison_global":"Indicatorul global se calculeaz\u0103 \u0219i pe quintile, statut de dizabilitate, persoane afectate de conflict. Indicatorul na\u021bional se va estima doar pe sexe si medii.","page_content":""}}