{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","target_id":"4.a","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of schools adapted infrastructure and materials for students with disabilities","indicator":"4.a.1.d","permalink":"4-a-1-d","indicator_sort_order":"04-aa-01-dd","previous":"4-a-1-c","next":"4-a-1-e","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.a.1.d. Proportion of schools adapted infrastructure and materials for students with disabilities","computation_calculations":"Number of educational institutions with infrastructure adapted for students with disabilities out of the total number of educational institutions, by levels of education.","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"4.a.1.d. Proportion of schools adapted infrastructure and materials for students with disabilities","source_data_source_1":"SIME - Information System of the Ministry of Education, Culture and Research","source_data_supplier_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_organisation_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_periodicity_1":"Annual","comparison_global":"The global indicator also includes teaching materials adapted to the needs of persons with disabilities, while the national indicator does not","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/92e88049dd4a156f0e0e49542f2b126dfb7018ce","national_metadata_update_url_text":"2020-08-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/623e339c53e73e3c30a7303798d9944d00ca9f60","page_content":"","ro":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_type":"line","layout":"indicator","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_id":"4.a","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"Construirea \u0219i modernizarea infrastructurii \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt  astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 corespund\u0103 necesit\u0103\u021bilor copiilor, fetelor \u0219i b\u0103ie\u021bilor \u0219i persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi \u0219i oferirea unui mediu de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt sigur, non-violent \u0219i incluziv pentru to\u021bi","indicator_name":"Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu infrastructur\u0103 adaptat\u0103 necesit\u0103\u021bilor persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi","indicator":"4.a.1.d","permalink":"4-a-1-d","indicator_sort_order":"04-aa-01-dd","previous":"4-a-1-c","next":"4-a-1-e","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.a.1.d. Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu infrastructur\u0103 adaptat\u0103 necesit\u0103\u021bilor persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi","computation_calculations":"Num\u0103rul institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu infrastructur\u0103 adaptat\u0103 necesit\u0103\u021bilor persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi raportat la num\u0103rul total de institu\u021bii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt, pe niveluri de \u00eenv\u0103\u021b\u0103minte.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"4.a.1.d. Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu infrastructur\u0103 adaptat\u0103 necesit\u0103\u021bilor persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi","source_data_source_1":"SIME - Sistemul Informa\u021bional al Ministerului Educa\u021biei, Culturii si Cercet\u0103rii","source_data_supplier_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_organisation_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"anual","comparison_global":"Indicatorul global include si materiale didactice adaptate necesita\u021bilor persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, nu si indicatorul na\u021bional","page_content":""}}