{"indicator":"4.c.1","layout":"indicator","permalink":"/4-c-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_type":"line","indicator_name":"Proportion of teachers in: (a) pre-primary; (b) primary; (c) lower secondary; and (d) upper secondary education who have received at least the minimum organized teacher training (e.g. pedagogical training) pre-service or in-service required for teaching at the relevant level in a given country","indicator_sort_order":"04-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","target_id":"4.c","graph_title":"4.c.1 Proportion of teachers in: (a) pre-primary; (b) primary; (c) lower secondary; and (d) upper secondary education who have received at least the minimum organized teacher training (e.g. pedagogical training) pre-service or in-service required for teaching at the relevant level in a given country","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","previous":"4-b-1","next":"4-c-1-a","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"4.c.1 Proportion of teachers in: (a) pre-primary; (b) primary; (c) lower secondary; and (d) upper secondary education who have received at least the minimum organized teacher training (e.g. pedagogical training) pre-service or in-service required for teaching at the relevant level in a given country","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2020-09-25: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/9ba232e0a4db1c9e68bb21d07d841fc6422e9348","page_content":"","ro":{"indicator":"4.c.1","layout":"indicator","permalink":"/4-c-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target":"Sporirea substan\u021bial\u0103 a num\u0103rului de profesori califica\u021bi, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, inclusiv prin cooperare interna\u021bional\u0103 pentru instruirea profesorilor \u00een \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, \u00een special \u00een cele cel mai pu\u021bin dezvoltate \u0219i statele insulare mici \u00een curs de dezvoltare","target_id":"4.c","graph_title":"4.c.1 Ponderea personalului pedagogic \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul (a) pre\u0219colar, (b) primar, (c) secundar inferior, (d) secundar superior,  cu, cel pu\u021bin, studii minime organizate  \u00een domeniul pedagogiei (de ex. instruire pedagogic\u0103) \u00eenainte de ini\u021bierea activit\u0103\u021bii pedagogice sau \u00een timpul acesteia, necesare pentru nivelul relevant \u00eentr-o anumit\u0103 \u021bar\u0103","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","previous":"4-b-1","next":"4-c-1-a","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Ponderea personalului pedagogic \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul (a) pre\u0219colar, (b) primar, (c) secundar inferior, (d) secundar superior,  cu, cel pu\u021bin, studii minime organizate  \u00een domeniul pedagogiei (de ex. instruire pedagogic\u0103) \u00eenainte de ini\u021bierea activit\u0103\u021bii pedagogice sau \u00een timpul acesteia, necesare pentru nivelul relevant \u00eentr-o anumit\u0103 \u021bar\u0103","national_indicator_available":"4.c.1 Ponderea personalului pedagogic \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul (a) pre\u0219colar, (b) primar, (c) secundar inferior, (d) secundar superior,  cu, cel pu\u021bin, studii minime organizate  \u00een domeniul pedagogiei (de ex. instruire pedagogic\u0103) \u00eenainte de ini\u021bierea activit\u0103\u021bii pedagogice sau \u00een timpul acesteia, necesare pentru nivelul relevant \u00eentr-o anumit\u0103 \u021bar\u0103","page_content":""}}