{"indicator":"4.c.1.a","layout":"indicator","permalink":"4-c-1-a","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_type":"line","published":true,"target":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","target_id":"4.c","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","indicator_name":"Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary education","indicator_sort_order":"04-cc-01-aa","reporting_status":"complete","previous":"4-b-1","next":"4-c-1-b","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.c.1.a. Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary education","computation_calculations":"Number of teachers with pedagogical education in pre-primary education out of total number of teachers in pre-primary education level.","computation_definitions":"Pedagogical education will be considered pedagogical studies, before getting the job or during the teaching activity, or if such studies are missing - psychopedagogy courses for one year .","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"4.c.1.a. Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary education","source_data_source_1":"Statistical report no. 83-edu Personnel working in primary and secondary general education institutions","source_data_supplier_1":"National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Education, Culture and Research","source_periodicity_1":"Annual","comparison_global":"Global: teaching personnel with minimum level of education to teach according to national requirements                     National: teaching personnel with education in pedagogical area or psycho-pedagogical courses of one year","national_data_update_url_text":"2020-08-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/cf4fa047776aefdaea1c2ec2fb7e36bf015a17da","national_metadata_update_url_text":"2020-09-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/230edd6d7c3a3e20de9fbc4d828d52818f104ce1","page_content":"","ro":{"indicator":"4.c.1.a","layout":"indicator","permalink":"4-c-1-a","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_type":"line","published":true,"target_id":"4.c","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","target":"Sporirea substan\u021bial\u0103 a num\u0103rului de profesori califica\u021bi, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, inclusiv prin cooperare interna\u021bional\u0103 pentru instruirea profesorilor \u00een \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, \u00een special \u00een cele cel mai pu\u021bin dezvoltate \u0219i statele insulare mici \u00een curs de dezvoltare","indicator_name":"Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul pre\u0219colar","indicator_sort_order":"04-cc-01-aa","reporting_status":"complete","previous":"4-c-1","next":"4-c-1-b","tags":["custom.divided"],"national_indicator_available":"4.c.1.a. Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul pre\u0219colar","computation_calculations":"Num\u0103rul personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul pre\u0219colar raportat la num\u0103rul total al personalului pedagogic \u00een nivelul pre\u0219colar.","computation_definitions":"Studii \u00een domeniul pedagogiei  se vor considera studii pedagogice, \u00eenainte de a intra in serviciu sau pe parcursul activit\u0103\u021bii didactice, sau in lipsa acestora - cursuri de psihopedagogie de un an.","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"4.c.1.a. Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul pre\u0219colar","source_data_source_1":"Raportul statistic nr. 83-edu Personalul \u00eencadrat \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i secundar general","source_data_supplier_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"anual","comparison_global":"Global: personal pedagogic cu nivel minim de instruire pentru a preda conform cerin\u021belor na\u021bionale<br>  Na\u021bional: personal pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei sau cursuri de psihopedagogie de un an","page_content":""}}