{"indicator":"8.6.1","layout":"indicator","permalink":"/8-6-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_type":"line","indicator_definition":"This proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training, also known as \"the NEET rate\", conveys the number of young persons not in education, employment or training as a percentage of the total youth population.","indicator_name":"Proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training","indicator_sort_order":"08-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target":"By 2020, substantially reduce the proportion of youth not in employment, education or training","target_id":"8.6","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"8.6.1 Proportion of youth not in education, employment or training, by youth age groups","computation_calculations":"NEET youth = number of youth (of respective age categories), who are not part of employed population, do not study in the formal system of education and do not attend any courses or other non-formal training outside the formal education system out of the total number of youth of the same age category.<br> The indicator is calculated except for the persons who have left to work abroad or looking for a job","computation_units":"Percent, %","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","graph_title":"8.6.1 Proportion of youth not in education, employment or training, by youth age groups ","source_data_source_1":"Labour Force Survey","source_data_supplier_1":"National Bureau of Statistics","source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_responsible_monitoring_1":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Quarterly","comparison_global":"The global indicator is calculated for the age group 15-24 years old. NBS may calculate the national indicator for the age groups:<br>  15-24 years old, 15-29 years old, 15-34 years old","previous":"8-5-2","next":"8-7-1","national_data_update_url_text":"2020-06-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/3a27256d216b5e2a53bd3c24c08b0ac86734fdbf","national_metadata_update_url_text":"2020-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/statisticamd/open-sdg-data-starter/commit/53133a3a19bb9d180d300125ce91f262c0aef5ec","page_content":"","ro":{"indicator":"8.6.1","layout":"indicator","permalink":"/8-6-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_type":"line","indicator_definition":"This proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training, also known as \"the NEET rate\", conveys the number of young persons not in education, employment or training as a percentage of the total youth population.","indicator_sort_order":"08-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_available":"8.6.1 Procentul tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u0163ie \u015fi nu particip\u0103 la nici-un fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie","target":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, reducerea substan\u021bial\u0103 a propor\u021biei tinerilor f\u0103r\u0103 un loc de munc\u0103, f\u0103r\u0103 studii sau instruire","indicator_name":"Procentul tinerilor (15\u201324\u00a0ani) f\u0103r\u0103 un loc de munc\u0103, studii sau instruire","computation_calculations":"Tineri NEET = num\u0103rul tinerilor (de categoriile de v\u00e2rste respective), care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu \u00eenva\u021b\u0103/studiaz\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u021bie \u0219i nu urmeaz\u0103 careva cursuri sau alte instruiri non-formale \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie raportat la num\u0103rul total de tineri din aceia\u0219i categorie de v\u00e2rst\u0103.<br> Indicatorul se calculeaz\u0103  cu excep\u021bia persoanelor plecate peste hotare la lucru sau \u00een c\u0103utare de lucru","computation_units":"Procent, %","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","graph_title":"8.6.1 Procentul tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u0163ie \u015fi nu particip\u0103 la nici-un fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie","source_data_source_1":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","source_data_supplier_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_responsible_monitoring_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"trimestrial","comparison_global":"Indicatorul global se calculeaz\u0103 pentru grupa de v\u00e2rst\u0103 15-24 ani. BNS poate calcula <br>  indicatorul na\u021bional pentru grupele de v\u00e2rst\u0103:<br>  15-24 ani, 15-29 ani, 15-34 ani","previous":"8-5-2","next":"8-7-1","page_content":""}}